\section{Ideas}

本次Project分为两部分，下面就这两部分分别进行讨论：

\subsection{expr$\_$to$\_$truthtable}
	首先，通过将题目抽象，这一部分是一个经典的表达式求值的问题，其主要问题如下：
		$$\mbox{利用算符优先关系，实现对给定混合运算表达式的求值。}$$
		
	这是个栈的经典应用问题，常见解法是将中缀表达式（即输入的表达式）转化为后缀表达式后求解。时间复杂度为$O(n)$，其中$n$为变量的个数
	
	具体的算法会在main$\_$algorithm模块详细介绍。
	
	表达式求值是一个非常经典的问题，已经有了许多成熟的解法。甚至在Python中，一条evaluate语句就可以完成这样的工作。但是对于含字母的表达式，至今没有太好的解决办法。
	
	但是考虑到本次作业的特殊性，一共只有最多8个变量，同时是逻辑计算而不是算术计算，这无疑极大的降低了难度。对于普通的算术含参表达式，我们只能多次取不同的大素数代入变量，还不能保证正确性。但是在本题的布尔代数式中，一共只有$2 ^ 8 = 256$种取值方式，是完全可以接受的。于是，我们可以先遍历所有变量的可能取值，代入表达式中，从而计算出真值表中对应的值。
	
	因此，总的时间复杂度为$O(n * 2 ^ n)$, 由于 $n \le 8$，复杂度不会超过$8 * 2 ^ 8 = 2048$，是完全可以接受的。
\subsection{truthtable$\_$to$\_$expr}

	对于将真值表转化为表达式的问题，我们在数字逻辑电路中曾学习过使用卡诺图的方法，非常直观，同时在对于维数较低时也易于化简。
	
	但是卡诺图的解题过程较为繁琐，同时对于高维的情况扩展性较差。在$n \geq 6$时，就比较难画出合适的卡诺图了。因此，我们选用Quine-McCluskey算法。它虽然较为抽象，但是非常模式化，对高维的扩展性很好。
	
	至于算法的时间复杂度方面，由于化简表达式至今还是NP-hard问题，因此只存在指数级解法，即问题的时间复杂度为$O(2 ^ n)$
	
	同时，题目要求将表达式化到最简形式，因此在Quine-McCluskey算法后我们必须进行化简。这里采用petrick化简算法，时间复杂度同样为$O(2 ^ n)$
	
	具体的算法会在main$\_$algorithm模块详细介绍。

\subsection{异常处理}

\paragraph{expr$\_$to$\_$truthtable\\}
	\begin{itemize}
		\item	对于输入为空字符串，或者都是空格的情况，应该抛出
			\textbf{EmptyStringError}
		\item	若输入中出现了非操作符和大写字母以外的字符，应该抛出
			\textbf{InvalidCharError}
			
			例如：	“A + B”\quad	 “a $\&$ b” 
		\item	若输入的变量没有按照字典顺序命名，则应该抛出
			\textbf{InvalidVariableError}
			
			例如：	n = 2, expr = “A $\&$ C”
		
		\item	输入的表达式出现了语法错误，应该抛出
			\textbf{SyntaxError}
			
			例如：	“A $\& |$ B” \quad	“A | () B” 
			
		\item	表达式中括号不匹配，应该抛出
			\textbf{BracketMismatchingError}
	\end{itemize}
\paragraph{truthtable$\_$to$\_$expr\\}
	\begin{itemize}
		\item	对于输入为空字符串，或者都是空格的情况，应该抛出
			\textbf{EmptyStringError}
		\item	若输入中出现了$0$和$1$以外的字符，应该抛出
			\textbf{InvalidCharError}
			
			例如：	“123”	\quad	“1abc” 
		\item	若输入真值表的长度不是2的整数次幂，应该抛出
			\textbf{InvalidLengthError}
			
			例如：	“111”	\quad	“00000” 	
	\end{itemize}
%空串 & EmptyStringError\\
%				非法字符 & InvalidCharError\\
%				参数个数$!=2^n$ & InvalidLengthError\\
