\section{Main Algorithm}

\subsection{ChartToExpression}
\subsubsection{遍历所有输入}
	首先，我们需要将含字母的表达式转换为只含有数字的表达式，以便后续计算。
	
	核心代码如下：
	\lstinputlisting{sources/algo_part0.txt}
	\begin{itemize}
		\item	首先，遍历输入的字符串，对于每一个字母，用$loc[]$数组记下它出现的位置
		\item	然后，我们使用变量$mask$来遍历$2 ^ n$种可能输入。由于输出格式的要求，我们采用倒序遍历，即从$2^n - 1$开始，到$0$结束。当$mask$值一定时，对于每一位$i$，可以用位运算$value = (mask >> i) \& 1$来得到第$i$个变量的值$value$。
		\item	得到第$i$个变量的值$value$之后，通过遍历$loc[i]$数组，就可以得到该变量所有出现的位置，从而进行替换。
		\item	由于变量只有$A - H$,取值也只有$0 - 1$，都只有一位，所以直接赋值即可。于是完成了从含字母表达式到纯数字表达式的转换。
	\end{itemize}
\subsubsection{表达式求值}
\paragraph{中缀转后缀\\}
	\subparagraph{中缀表达式与后缀表达式}
		\begin{itemize}
			\item{中缀表达式\\} 
			中缀表示法是算术表达式的常规表示法。称它为中缀表示法是因为每个操作符都位于其操作数的中间，这种表示法只适用于操作符恰好对应两个操作数的时候（在操作符是二元操作符如加、减、乘、除以及取模的情况下）。

			Syntax: operand1 operator operand2
			
			Example: (A+B)*C-D/(E+F)
			
			\item{后缀表达式\\}
			在后缀表示法中，操作符严格位于操作数后面。因其使表达式求值变得轻松，所以被普遍使用。

			Syntax  : operand1 operand2 operator
			
			Example : AB+C*DEF+/-
			\item	由于中缀表示法是书写表达式的常见方式，而后缀表达式更便于计算表达式的值，因此我们常常采用将中缀表达式转化为后缀表达式再求值的方法。
		\end{itemize}
	\subparagraph{具体算法\\}
	中缀转换为后缀的难点在于操作符的优先级处理。由于后缀的操作符紧跟在操作数后，我们可以用一个栈来存储操作符，具体流程如下：
	\begin{itemize}
		\item	初始化一个空堆栈，将结果字符串变量置空。
		\item	从左到右读入中缀表达式，每次一个字符。
		\item	如果字符是操作数，将它添加到结果字符串。
		\item	如果字符是个操作符，弹出操作符，直至遇见左括号、优先级较低的操作符或者同一优先级的右结合符号。把这个操作符压入堆栈。
		\item	如果字符是个左括号，把它压入堆栈。
		\item	如果字符是个右括号，在遇见开括号前，弹出所有操作符，然后把它们添加到结果字符串。
		
		\item	如果到达输入字符串的末尾，弹出所有操作符并添加到结果字符串。
	
	\end{itemize}
	
	Project中，用$InfixToPostfix$函数实现：
	\lstinputlisting{sources/algo_part1.txt}	
\paragraph{后缀表达式求值\\}
	对后缀表达式求值比直接对中缀表达式求值简单。在后缀表达式中，不需要括号，而且操作符的优先级也不再起作用了。
	
	具体算法如下：

	\begin{itemize}
		\item	初始化一个空堆栈
		\item	从左到右读入后缀表达式
		\item	如果字符是一个操作数，把它压入堆栈。
		\item	如果字符是个操作符，弹出两个操作数，执行对应操作，然后把结果压入堆栈。
		
		如果不能够弹出两个操作数，后缀表达式的语法就不正确。
		\item	到后缀表达式末尾，从堆栈中弹出结果。若后缀表达式格式正确，那么堆栈应该为空。
	\end{itemize}

	Project中，用$SolvePostfix$函数实现：
	\lstinputlisting{sources/algo_part2.txt}	

\subsection{ExpressionToChart}
\subsubsection{Quine–McCluskey算法}
	
\subsubsection{化简}
\paragraph{基础化简}
\paragraph{petrick化简}
